有冇人覺得其實港漫唔低質過日漫

我記得大概幾年前有本港漫好似叫群俠傳入面啲角色個個好有style 型到打冷震 之後好似出咗本九龍城寨又係出色到不得了

係武俠功夫題材過氣

唔係群俠傳
粉俠傳呀

港漫高峰時期題材百花齊放

世界級.....

我覺得主要原因係因為日本多數都唔係好接受呢type

封神紀
子羽好撚型

嚟嚟去去都係武俠同黑社會 唔講以為80年代

好睇既得火鳳燎原

風雲 古惑仔都唔錯 但排板唔得

屌你師兄真係有本野叫群俠傳的

淨係啲名成日x俠傳已經過氣

畫風太硬
唔夠少年感

但呢啲都係以前嘅主流亦都係得香港漫畫先有個種味道

全部都係暴力江湖味

全部紋身大漢

好老土

古惑仔八壯士篇完就高質過日漫
之後死唔斷氣爛哂

呢個係真 改名方面真係輸一大截

九龍果浸mk味好重咁。。

其實係咪同一個人畫

有啲劇情係要江湖風先正

我覺得港漫應該係砵蘭街睇

咁先合附返港漫嘅味道

有冇連登仔同我一樣都中左毒, 一講港漫第一個諗到既就係粉俠傳

我寧願喺廟街睇

咩年代

重江湖古惑仔

陳浩南都四代同堂啦

風雲第二部 好正

牛仔、老夫子好好笑

以前黃巴士睇麥嘜

矯正返個思維先拜托

當年好迷老夫子 放假仲買佢啲DVD嚟睇

呢2本好似都係同一個人畫

係 但唔記得兩本嘅先後次序

不如講下近20年有咩港漫佳作算啦

群俠傳
認真好撚出色

爆笑王算唔算港漫
咩撚人王

港漫個問題根本就係青黃不接

同90/00後都未必會鍾意睇龍珠嘅情況一樣，你啲古惑仔同風雲講到幾精彩都未必吸引到新讀者

好似係但呢本野我好少接觸

同埋我覺得係趨勢問題 個個到免費電子書仲邊有人會俾十幾蚊去買本公仔書睇

港漫啲題材單一到咁
日漫真係你想像到既野都有漫畫
點比

你可以話港漫單一 但好似冇咩日漫畫到港漫個啲感覺出嚟

其實啲江湖感同佢哋諗個啲字真係J死人

咁文化背景唔同
風格感覺一定有分別
所以以前依個題材熱門咪岀哂名
宜家口味一變就食哂屎
冇人話港漫好差
但日漫領先世界幾條街
根本冇得就咁比

溫瑞安群俠傳?
關七無形劍氣 係咁操你娘果本?

係啊師兄

呢本我幾鐘意睇
李沉舟招名係兩句詩好長但又好撚型

仲有斷頭烏龜, 蘇夢枕

無可否認日漫係世界主流
最主要都係想睇下仲有冇人覺得港漫曾經都係好撚出色過

其實好撚好睇 啲名啲詩好撚好J
好似低首梟雄 狄飛驚

港漫真係唔差，但題材冇日漫咁豐富

港漫最大問題係唔用心度故事 唔識見好就收 古惑仔已經係一個好例子 龍虎門果d 無限升等而且故事公式 令人無興趣睇落去

反而陳某同和仔嘗試係原有名著去重寫活化 改變傳統人物形象（呂布） 追看性增強好多

天子傳奇2～4

沒錯日漫係豐富 但有啲touching位唔知點解硬係要港漫漫先做到

呢套堅正，可惜都係爛尾

其實一直有人畫緊

Btw d詩同名係老溫寫，唔關漫畫事

我覺得我以上講個兩本都無師兄你講呢個問題

收得唔係太令啫 未叫爛嘅

對港漫既認知 就係黑社會 江湖 乜俠物俠 x 硬派既畫功
對呢d題材 0 興趣

00年代嘅古惑仔
天子傳奇 神兵

近10年有封神紀 鐵醬

樓主講嘅溫傳都正
忘情天書 破體無形劍氣 翻天三十六路奇

你都識講以前喇
依家咪得返中坑同老mk先睇港漫

黑社會個啲我都麻麻 但江湖好食中我type

依兩套確係識得完 你睇其實其他古惑仔龍虎門果d 幾百期故事都係千篇一律

睇到厭

封神都堅正 哇你仲記得犀利過我

好似我識嘅老MK同中坑而加都唔會睇返港漫 反而佢哋識鬼滅之刃

封神好正 故事完整 仲會睇佢惡攪幾多日漫系統 聖鬥士/龍珠/死神/進擊之巨人/Jojo都俾佢玩晒

所以古惑仔同龍虎我淨係睇完電影就當睇咗算數

連中老都要追鬼滅

封神真係算係港漫之中最別樹一格

At least佢哋知呢套嘢

如果反送中可以畫成一篇港漫嘅話，唔知個題材係咩？劇情會係點？

大家有咩諗法？

咪再將鬼滅擺上神枱啦，佢只不過係一套靠燒經費嘅動畫出名嘅一般王道漫畫作品來㗎

最破格仲有野狼與瑪利 d 圖到今日仲用緊

讀書成日追港漫，又送兵器

不過人大左，就冇再留意漫畫

我好耐之前已經諗呢個idea
BTW之前見過好似已經有人畫緊？

唔係想將佢擺上神台 只係想講而家鬼減真係全香港都識咁滯

邊度？

我細細個嗰陣仲特登呃老竇老母攞錢去買兵器

買咩兵器？

漫畫入邊嗰啲神器